【再開過】由連登開始嘅連寵拯救隊上線啦！

連寵已經一個月，
都未好正式咁介紹自己！
等我地簡單而隆重咁同大家打個招呼啦
[正經mode on]

我哋Facebook
我哋Instagram @petwithyouhk
我哋TG Channel
我哋TG 公海Group

本義工團隊透過連登討論區聚集而來，
祈望香港動保界發展得更好。
我們基於相互尊重及溝通的原則，
希望減少棄養及讓大眾更願意領養動物。

*
「連寵拯救隊」團隊亦已獲LIHKG論壇正式書面回覆，
表示名稱及設計並沒有抄襲 / 冒認討論區之嫌，
因此可正式使用該名稱。

願景：
1. 拯救受傷或被遺棄動物。
2. 執行及推動社區動物絕育放回。
3. 持續招募及訓練義工，擴大後援團隊。
4. 宣揚善待動物及推廣領養。
5. 建立黃色動物聯盟及供應鏈，團結更多黃色動保團體與商戶。
6. 開展黃色非牟利事業，協助手足們自力更生。

「連寵拯救隊」承諾：

1.
加強與領養人的交流溝通，
分享正確飼養動物方法及日常護理方法，
從而減少拒絕領養申請的情況，
務求令更多毛孩獲得領養。

2.
欣賞不同人的價值，歡迎從事不同行業的手足，
各施所長，一起參與動保工作。

3.
尊重生命，不論毛孩年紀疾病均會盡力拯救。

4.
在確保毛孩在安全及良好的環境成長的大前提下，
改良領養手續程序。以尊重溝通為基礎，
保護動物生命為重心，強調與領養人溝通 ，
令過程更人性化，以免嚇怕新手主人。

5.
所有物資捐贈、捐款及財政狀況均公開透明並定期公佈。

#連寵拯救隊
#與手足並肩
#與毛孩同行

推

想加入有無人工

全部自發義工，何來人工

好人一生平安

Push

push

🙋🏻召喚租盤🙋🏻

隨住越黎越多貓主子進駐連寵等待奴才，我地都密鑼緊鼓要搵更大既地方令佢地住得更安心舒服☺

如果大家有平而有合適既地方（要有Toilet）甚或免費租盤，請聯絡我哋🙇🏻🙇🏻

就更可以減輕我地現時既資金短缺嘅問題🙏🏼

咁我地就可以盡早安排搬遷🏃🏿‍♀畀一個5星級既地方畀主子同更多需要幫忙嘅浪浪🐱

感謝大家🙇🏻

admin @fkyouhk_gov @diu7popolomo

加油

推！
支持呀！

你地出領養會唔會好似啲出面貓異工咁，查完家宅又要家訪，又嫌呢樣又嫌個樣咁架

你有睇過我哋fb同ig就知唔會
如果你有睇過我喺其他Post嘅留言就會更加知道點解

第一，我哋係用waiting list形式
你先提供你喜歡嘅條件，我地揀人時你亦有權揀貓
到真係有貓出嘅時候我哋就會按你填嘅嘢match up
基本上我哋會睇咗你填嘅嘢先
85%肯定先會搵你傾計兼上我哋度探貓
傾過計覺得你真係好合適先會搞家居上嘅野

係就好啦，多謝你答得我咁詳細
我好怕嗰啲貓義工當正領養者係犯咁審
我會慢慢睇你地ig 同fb

嚟緊2020❣️

連寵第一大件事係搬遷地方解決飽和貓舍宿位問題😕

目前盈餘絕對不足我哋交按金與搬遷

因此我哋正進行及會繼續義賣，希望大家多多支持

想直接支持我哋嘅請聯絡 @fkyouhk_gov @hkvetnurse

我哋預計租金會控制喺一萬內
預期整個搬遷費用會在五萬內（包括兩月租金，間隔房間，按金，籠與物資購置等等）

所有收支會喺搬遷完成後詳細列出

希望換咗場地後會多咗空間容納更加多嘅流浪動物（有十幾隻等緊位😢）同埋更加多嘅義工可以上嚟學習照顧

感謝大家！新年快樂！

#與毛孩同行 #與手足並肩
#連寵拯救隊

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

【聲明】

連寵拯救隊（下稱連寵），對有人誣蔑本團隊指連寵以他人身份眾籌醫療費貓隻費用一事，深表遺憾並予以譴責，在此作出以下聲明：

事件起因原帖
《求資助貓仔做手術》

上述帖子樓主「小新隻狗」並非連寵團隊成員，亦與連寵團隊成員並無任何關係。

事件經過如下：

樓主於連登發帖表示拾獲一貓，發現四肢皆斷，經前後兩位醫生診症後，終獲口頭報價4萬5千元手術費。未能承擔費用因此網上眾籌。

及後，有人留言（詳見#11留言），貼上本團隊之Telegram公海討論區連結，示意樓主入谷宣傳其眾籌計劃。

樓主進入Telegram討論公海後，直接再次交代上述帖子事宜，但並無聯絡任何連寵群組管理員。而管理員發現後亦即時了解事件，包括詢問種種未有交代之疑團。經了解亦表示拒絕進行眾籌協助，原因為貓隻是樓主自己想繼續飼養之寵物，因此不再是「浪浪」，故樓主本人應負起主人責任去醫治寵物，不應眾籌。如未能負責費用，便不應自私，應以貓貓身體健康為重，交予信任機構進行醫治和拯救。

及後，Telegram公海群組繼續就有關事件討論，連寵管理員亦有聯絡毛守查詢事件進度。了解後亦有向公海群組各人轉達毛守方面的回應。事件亦於群組漸漸告一段落。

直至31日早上，Telegram群組突然有一成員「Anthony Cheung」（下稱A）加入，言行之間亦直接指連寵成員為樓主同一人，其他在群組已久的人亦表示A誤會，可惜A一意孤行，不聽眾人之言，更表示其他會員與整個連寵團隊都是樓主同一人。

本來此等無稽之談，連寵亦只一笑置之。可惜A變本加厲，繼續在Telegram公海群組擾亂秩序，一次又一次誣蔑本團隊。更在毫無根據的情況下，指控本團隊其中一名成員，為上述帖子中，貓貓曾光顧之獸醫診所姑娘，並誹謗成員蓄意刪改X光片，看診收據。

A亦繼續在Telegram公海群組及私人對話中多番表示「大把時間搞你地」、「玩大佢」。肆意恐嚇成員。及後更明目張膽，再於連登討論區多番發表不同大字標題本團隊名字之惡意文章。對於在毫無證據，完全捏造情況下，顛倒是非黑白，刻意抹黑連寵拯救隊，並作出失實陳述，連寵表示十分憤慨，亦將向連登討論區索取有關失實誹謗之帖子資料，保留法律追究權利。

另外亦鼓勵有疑慮，對事件關心的朋友，可以到以下連結，翻查Telegram公海群組所有對話紀錄。亦可向帖子內提及有關團隊及診所查詢。

我們堅持做實事，不妄語，堅守原則。
但不代表我們怕事，可以被人任意欺負。

與手足並肩，與毛孩同行。

天佑香港，感謝大家，新年快樂。

連寵拯救隊
2019年12月31日

垃圾黑警

【12月份報表】

今期租金成員自己夾咗🙈
物資捐助都非常多人支持真係好感激你哋🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️
不過罐罐真係去得太快🙈仍然需要大家嘅幫忙
另外就係大家都見到盈餘
之前都講過係絕對唔足夠去應付新場地🤒
希望大家可以幫手😢今個星期開始我哋就會去睇新場地嘅地方。佢望可以快啲令到等緊上貓舍嘅貓貓快啲有個Shelter🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

物資捐助tg @nggjm9 @mello0v0
捐款贊助tg @fkyouhk_gov @hkvetnurse

支持

g持

【連寵第一個領養人上線啦❣️】

話咁快豬太郎就乖豬完成訓練
可以去新主人屋企啦
經過我哋配對之後🎊
就幫到佢搵新主人啦
點知係我哋同新主人傾吓計
再睇埋屋企環境嘅時候
豬太郎竟然靜悄悄咁樣⋯⋯
同靜香去到談婚論嫁嘅地步🤭🤭🤭
呢個時候我哋梗係打蛇隨棍上嫁埋個女啦🤣🤣🤣
豬爸爸又非常好咁樣接納埋呢個新抱🤣
所以就係咁我哋連寵第一對貓就正式一齊去咗新屋企啦🎊🤗
喺度祝願豬太郎同靜香同新屋企人幸福愉快🥰🥰
好人好貓一生平安❣️

*豬太郎已絕育，靜香則稍後由領養人帶往絕育

#連寵寶寶 #靜香 #豬太郎 #領養

啲揮春又畫得幾靚

想幫手做義工

【拾貮有家了❣️】

小12真係好受歡迎🙈
乖嘅女孩子就係多人錫
12嘅新主人係多分面都係100分

點解咁講😂
佢為咗12，日日上貓舍做義工啦
為咗12仲自己舉手一齊帶12打針
為咗12佢係公開接受申請時9秒9填表
為咗12拆咗屋企個窗花整網再上返

仲買左全粉紅色用具
彌補返一直係貓舍俾人當男仔嘅日子。

🙈所以就係咁，12有新主人了
希望小12同幾位婆婆級家姐開心快樂❣️

#好人好貓一生平安
#連寵寶寶 #拾貮 #與手足並肩
#與毛孩同行